爾母逝矣

夫吾國互訊者眾，猶以微信、微博爲首，皆爲國製，可抵外夷窳敗詆誣。至於夷人，訊法甚異，尤以咪夷製者眾。顏典、囀遞、鬨廷、脈通、曷使、穹訊、遙旨，儀異而效同。惟夷民可暢言，或蔑或貶，損吾國譽，故自共習帝踐祚，卽禁國民用之，以防外夷劣術隳吾眾志、擾吾民心、妨吾國計也。

噫！惜乎今人終日挊電札、翫電笏，聞鄙樂、賞俗舞，智亡而辭窮矣。暹羅頃日有夫襃其細君猶鯤島佳人，吾眾遂大舉越墉詈之，惟氣量、辭術皆拙，未數言輒曰「爾母逝矣」，此非徒增笑乎？民智未益，受夷嘲啁乃咎由自取矣。

nmsl

估唔到原來咁高文學修為

我好多字唔識讀

睇得明你篇文
但未讀過出處

第一行已經有字唔識讀
有冇巴打識讀晒所有字 請受我一拜

係我今日無聊作出嚟
所以呢度就係出處

講到江、胡時代冇網絡長城咁

呢句係指禁嗰七樣通訊軟件，唔係泛指禁網
（雖然啱啱査返「穹訊」原來佢哋係用到）

你弱智定點

窳 點讀 真心唔識

咪夷=Meme？

乳

「儀異而效同」之前嗰埋淨係睇得明顏典=Facebook，其他拆唔到

Cnmb

窳＝差
翫＝玩
笏=phone?
墉=wall
詈=罵

唔係
（我唔寫註釋住，等大家拆解下好玩啲）

唔睇都唔知中文水平好薄弱

難到仆街

大意都睇得明，要解晒成篇有難度

底線果啲係咪叫專名號

係

係美國

囀遞=twitter
穹訊=skype
曷使=whatsapp?
遙旨=telegram?

原來係咁

我國網民眾多，以微信、微博爲首，都是國產，可抵禦外國人詆毀誣衊(說三道四)。至於外國人，通訊軟件甚多，尤其是美國製造的。Facebook, twitter, ??, ??, ??, ??, ??, 除了外觀它們效用一樣。但外國人可以暢言，他們又侮蔑又貶抑，令我國國譽受損。所以自中共習帝登基後，隨即禁止國民使用這些軟體，以防止外國人用邪惡方法毀壞我國人民，擾亂民心，妨礙我國國計(大國掘起)。

中國有很多通訊軟件, 最多人用微信、微博。微信、微博都是國產軟件，可以防止外國勢力抵毀、誣蔑。而外國的通訊方式不一樣，很多是美國整造，例子有"顏典、囀遞、鬨廷、脈通、曷使、穹訊、遙旨"。 在外國的通訊軟件,，可以歌頌政府，亦可以批評，更可以損害我國聲。故此，自習近平上任以來，立刻禁止(我國)國民使用，以防外國勢力妖言惑眾、挑撥離間，擾亂我國民心，妨礙習近平新時代中國特色社會主義思想國家有效施政。

寫住第一段先，果七個軟件遲下再譯，估緊

夷即係國嘛 同埋佢有專名號

第二段
(嘆息) 觀乎現代人終日沉醉於玩手機，玩電腦、聽抖音(?)、觀賞低俗的直播/舞踏，以致其智力低下而詞窮。有一天一個秦國男人讚賞佢女友很有台灣女孩的風格(好似違返史實)，接着我國便大舉跨越國境出言反擊，可惜國人氣量差(小氣)，又詞窮。開口未到幾句便是NMSL，此舉難度不是更加讓人恥笑嗎? 民智水平不足，受外國嘲笑是咎由自取

果七個軟件投降
淨係知囀遞 = twitter

肏汝娘乙乎？

而家先發現自己打錯字

共習帝

鬨廷=discord?
脈通=line?

係喎，我自己都一知半解咗㖭。
我加返幾隻字修正下：
「暹羅頃日有夫襃其細君猶華夏之娃，伊正其言答曰鯤島佳人也。吾眾方曉此事遂大舉越墉詈之……」

香 港 國 寶 ： 許冠傑

通假 冇事嘅

推啦，呢d高質野點解會沉

樓主斗膽豈得直呼今上名諱
余以為該句可作改元慶豐

推呀

真係只係睇得明大致 D專有名詞真係估唔到

唔睇唔知自己中文真係好差

脈通，我估係Viber～
大家好似都群策群力，估哂喇喎，幫大家整理下啲名詞吖～
咪夷 meme、顏典 fb、囀遞 Twitter 、鬨廷 discord、脈通 viber、曷使 wts、穹訊 skype、遙旨 telegram